北區中學校長會向北區區議會申請撥款舉辦「北區中學聯校普通話演講比賽」， 委員會根據表決通過。

【朗誦比賽語言由普通話轉至粵語】
.
北區中學校長會早前向北區區議會申請撥款，以舉辦「北區中學聯校普通話演講比賽」。
.
對於比賽語言採用普通話，委員就此提出質疑。委員認為粵語更能讓本土學生以母語發揮，亦能讓鼓勵跨境或新移民同學融入本土粵語文化，更加適合作為比賽語言。
.
我動議要求議員就該比賽語言表態，結果零票普通話，一票英文，一票客家話，其餘所有委員全投粵語。
.
委員會根據表決結果，向北區中學校長提出條件，要求將比賽語言由「普通話」改為「粵語」，意味著如果北區中學校長會堅持把比賽語言定為「普通話」，將不會獲得區議會批出任何撥款。
.
#北區中學校長會 #北區中學聯校演講比賽 #粵語 #普通話 #捍衛本土

一票客家話

北區中學聯校潮語演講比賽

呢12個界别要人吖勸合資格嘅朋友、家人、同事參選吖